%@Titre:Amérique du Nord 2023
\begin{minipage}{0.5\linewidth}
On considère la figure ci-contre.

On donne les mesures suivantes :

\begin{itemize}[label=$\bullet$]
  \item $\mathrm{AN}= \Lg{13}$

  \item $\mathrm{LN}= \Lg{5}$

  \item $\mathrm{AL} = \Lg{12}$

  \item $\mathrm{ON}= \Lg{3}$

  \item O appartient au segment [LN]

  \item $\mathrm{H}$ appartient au segment [NA]

\end{itemize}
\end{minipage}
\hfill
\begin{tikzpicture}[baseline={(current bounding box.center)}]
		\draw[line width=1pt] (0,0)node[below left]{L}--
			(4.2,0) node[below right]{N}--
			(0,7.5) node[above left]{A} --cycle
			(1.5,0) node[below] {O}--
			(1.5,4.82) node[above right]{H}
			(1.85,0)--(1.85,0.35)--(1.5,0.35);

\end{tikzpicture}
\begin{enumerate}
\item Montrer que le triangle LNA est rectangle en L.
\item Montrer que la longueur $\mathrm{OH}$ est égale à $7,2 \mathrm{~cm}$.
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{\mathrm{LNA}}$. Donner une valeur approchée à l'unité près.
\item Pourquoi les triangles LNA et ONH sont-ils semblables ?
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Quelle est l'aire du quadrilatère LOHA ?
		\item Quelle proportion de l'aire du triangle LNA représente l'aire du quadrilatère LOHA ?
	\end{enumerate}
\end{enumerate}